**2257. – Hieracium glanduliferum** Hoppe. – Plante vivace, phyllopode ; souche non laineuse au collet ; tige de 10-25 cm dressée, monocéphale (très rarement 2 capitules), //couverte sur toute sa longueur et surtout supérieurement de poils glanduleux très abondants, //entremêlés de poils étoilés et quelquefois de longs poils mous ; feuilles toutes radicales (parfois une bractée caulinaire), //étroitement oblongues-lancéolées ou sublinéaires, //aiguës, poilues sur les deux faces ou glabrescentes ou glabres (var. CALVESCENS Fr.) ; //involucre //subglobuleux //très hérissé, //non glanduleux, à folioles extérieures obtuses ; fleurs jaunes.
Hautes montagnes : Puy-de-Dôme, Savoie, Dauphiné, Basses-Alpes, Alpes-Maritimes, Pyrénées-Orientales. – Suisse, Piémont, Tyrol, Carinthie. = Juillet-août.